# 赌场保佑-场景

破产靠敢赌，发财靠脑补。

- 纸马价钱一日千里
照网络说法，现在是冥币驱逐良币

电商人饭局，义乌一位卖家朋友去年拼多多做了 2 个亿，做日用杂货，毛巾杯子这种，我问他利润多少，他说 55 万 [笑 CRY] 我说你这毛利率有点低呀，他说毛利率是负的，他这 55 万利润是因为他的包裹量大，某游戏公司在他包裹里塞游戏卡，扫一扫免费玩游戏那种，靠这个一个月赚十几万，再减掉卖货的亏损，利润 55 万。

自媒体卖货，文字和视频各有利弊。文字的劣势是建立信任的周期很长，起号慢。我写了 5 年一万条微博，大家才慢慢信任我。我公司小李，他以前在果园创业，果农打扮戴个草帽蹲在果树下，一秒钟就建立了信任感。他把橘子捏爆汁水溅到屏幕上，家人们咔咔下单。每天能卖 500 斤。

生活在巨变时代，如果本来浑浑噩噩，日子反倒容易过。而头脑越清楚，越容易感受到变化带来的痛苦。前有王国维，后有舒庆春。当一切都被打破重塑，也许我们应该做的不是适应变化，而是超越变化。

慈禧太后开始当太后的时候只有 26 岁，相当于刚研究生毕业。

没有人会同样的错误犯两次，当第二次犯这个错误的时候，那不是错误，是选择。